<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diy on renan</title>
    <link>http://renanm.com/pt-br/tags/diy/</link>
    <description>Recent content in Diy on renan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 20:45:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://renanm.com/pt-br/tags/diy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Protegendo o Home Assistant com Caddy e Microsoft Entra ID</title>
      <link>http://renanm.com/pt-br/posts/protecting-ha-caddy-entra-updated/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 20:45:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://renanm.com/pt-br/posts/protecting-ha-caddy-entra-updated/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Na minha eterna missão de organizar o meu home lab, finalmente resolvi algo que me incomodava há um tempo: &lt;strong&gt;como expor o Home Assistant para fora da minha rede de forma segura, sem logins duvidosos ou avisos de certificados autoassinados.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro de tudo: eu tinha algumas opções para o proxy reverso — os suspeitos de sempre como nginx ou Traefik — mas escolhi o &lt;strong&gt;Caddy&lt;/strong&gt;. Por quê? Sinceramente, porque é muito mais fácil. A sintaxe de configuração é limpa, ele faz a coisa certa na maior parte do tempo sem precisar brigar, e a comunidade/documentação são excelentes. Com nginx eu sempre sinto que estou caçando mais uma linha de &lt;code&gt;proxy_set_header&lt;/code&gt;. Com o Caddy, simplesmente&amp;hellip; funciona.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Flashing Sonoff S31 com o Flipper Zero (Sem Adaptador USB Serial!)</title>
      <link>http://renanm.com/pt-br/posts/flashing-sonoff-s31-flipper-zero/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:47:29 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://renanm.com/pt-br/posts/flashing-sonoff-s31-flipper-zero/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Um guia passo a passo de como fazer &lt;strong&gt;Flashing&lt;/strong&gt; no &lt;strong&gt;Sonoff S31&lt;/strong&gt; com o firmware &lt;strong&gt;Tasmota&lt;/strong&gt;, usando apenas o &lt;strong&gt;Flipper Zero&lt;/strong&gt; (sem adaptador USB-Serial e sem necessidade de solda).&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Eu estava tendo problemas com meus antigos dispositivos &lt;strong&gt;Wemo&lt;/strong&gt;. Eles viviam caindo da rede e eu queria me livrar da dependência da nuvem. Depois de algumas pesquisas, encontrei o &lt;strong&gt;Sonoff S31&lt;/strong&gt; — uma tomada inteligente disponível em duas versões: Zigbee e Wi-Fi.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>