<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>renanfernandes / renanm</title>
    <link>http://localhost:1313/pt-br/</link>
    <description>Recent content on renanfernandes / renanm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 09:08:40 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Azure DNS</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/posts/azure-dns/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 09:08:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/posts/azure-dns/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Eu sempre usei o noip para gerenciar minhas Zonas DNS, mas conforme continuo adicionando domínios adicionais, isso se tornou caro. A Azure cobra apenas $0.50/mês pelas primeiras 25 zonas DNS, então isso é uma vantagem em comparação com os mais de $20 que pago pelo NoIP. Este guia mostra como criar uma zona e gerenciá-la dentro da Azure.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;criando-uma-nova-zona-dns&#34;&gt;Criando uma nova Zona DNS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pesquise por &lt;code&gt;DNS Zones&lt;/code&gt; na barra de pesquisa e clique em &lt;code&gt;Create dns zone&lt;/code&gt;.
Selecione um Resource Group existente ou crie um novo para seus recursos.
Nos detalhes da instância, digite o nome de domínio que você comprou de um registrador de domínios e selecione a localização para seu grupo de recursos em &lt;em&gt;Resource group location&lt;/em&gt;, conforme visto abaixo:&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Conectando seu pfSense ao Microsoft Sentinel</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/posts/sentinel-pfsense/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 14:55:27 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/posts/sentinel-pfsense/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;Apenas uma coleção de modelos, scripts, arquivos de configuração e observações de teste para facilitar minha vida. Isso faz parte do meu próprio repositório no GitHub (e um dos poucos que eu torno público), então use o conteúdo e scripts aqui por sua própria conta e risco :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Integrando Sentinel e a Infraestrutura Residencial
À medida que minha rede residencial continua a crescer e mais dispositivos IoT são adicionados, senti a necessidade de melhorar minha postura de segurança residencial e, francamente, ter uma melhor visibilidade sobre o que está acontecendo em minha rede.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 11:05:30 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/posts/my-first-post/</guid>
      
        <description>&lt;h1 id=&#34;olá-mundo&#34;&gt;Olá Mundo&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Primeiro post &lt;strong&gt;olá!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>